Facebook涉嫌泄露用户資料給「中國」公司

Facebook 早前已被踢爆: 泄露左好多用户既資料俾特朗普(Donald Trump)既助選公司...

今次, Facebook又涉嫌泄露用户資料給數間「中國」公司

Facebook Reportedly Shared User Data With Flagged Chinese Firm
6:03 PM PDT 6/5/2018 by the Associated Press

The New York Times reports that the tech giant has acknowledged it shared user data with several Chinese companies flagged by U.S. intelligence officials as a national security threat.
The New York Times on Tuesday reported that Facebook has acknowledged it shared user data with several Chinese handset manufacturers, including Huawei, a company flagged by U.S. intelligence officials as a national security threat.

The Times says Facebook acknowledged the handset makers — Huawei, Lenovo, Oppo and TCL — were among 60 it had shared data with as early as 2007. Facebook told the newspaper it planned to wind down the Huawei deal this week.

The data included work and education history, relationship status and likes on device users and their friends.

The report didn't say the data was misused.

Facebook did not immediately reply to a request for comment.

Sen. Mark Warner, a Virginia Democrat, says he wants to know how Facebook ensured data was not transferred to Chinese servers.

講華為係特約公司

facebook = 國際人人網